康署人造草場增三個含致癌物

【東方日報專訊】再有政府人造草場被驗出有毒物質超標，人造草場安全成疑！繼康文署轄下的兩個港島區第三代人造草場樣本被驗出致癌物PAHs（多環芳香烴）超標後，日前再有立法會議員於上月尾從九龍西區三個第三代人造草場抽取人造草皮和膠粒化驗，揭發三個球場都有PAHs物質超標，部分超標高逾三十倍，石硤尾球場同時驗出重金屬超標。立法會議員黃碧雲擔心淪「公屋鉛水事件翻版」，批評康文署「疏忽職守、拖得就拖」，要求盡快檢驗全港所有第三代人造草場，並停用有問題球場，並更換物料。
石硤尾球場鉛銻亦超標
立法會議員黃碧雲及深水埗區議員袁海文去年十二月二十九日於櫻桃街、九龍仔及石硤尾球場抽取人造草皮和膠粒樣本，交由政府認可的化驗所化驗，研究當中的PAHs和重金屬含量。他們研究苯並（a）芘 、茚（1.2.3.cd）等八種PAHs物質，發現六十四個樣本中有三十五個樣本超標，九龍仔二號球場及石硤尾球場全部八種物質都超標，「苯並（二）熒蒽及苯並（k）熒蒽」超標最嚴重，分別超標三十七點四倍及三十二點六倍。櫻桃街球場則「最少毒」，只有屈超標。據立法會議員陳淑莊本月初公布的跑馬地及黃竹坑遊樂場化驗結果，兩個場地的苯並（a）芘 、茚（1.2.3.cd）及屈都超標。
黃碧雲補充，PAHs化驗以德國產品安全委員會標準為基礎，按照當中類別二訂出體育用品配備標準，在多於三十秒的皮膚接觸下，每種PAH的上限標準為低於每公斤零點五毫克。至於重金屬研究則參考美國合成草皮局標準，石硤尾球場的銻超標一點九倍，鉛超標二點三倍。黃續指，不少PAHs已被界定為致癌物，臨床報告指長期接觸高濃度的PAHs會引起皮膚癌、肺癌等。
遲遲不檢驗如鉛水翻版
黃表示，最近接獲數十位國際學校家長求助，稱子女使用校內人造草場後出現淋巴核及紅疹，而早前港島兩個球場亦被驗出PAHs物質超標，而湖北省亦發生過有學校塑膠跑道疑釋放有毒物質致學生不適，導致發燒及出疹，種種事件引起公眾憂慮，擔心一眾波友及小朋友健康受損。
她批評康文署後知後覺，遲遲不肯檢驗，形容事件是鉛水事件翻版。她質疑康文署早前堅稱場地不含有毒物質是「講大話」，或者被承建商蒙在鼓裏，促請承建商跟進，並交代物料來源。
署方稱跨部門會議跟進
康文署稱已與相關部門召開跨部門會議跟進問題，強調康文署球場使用的物料符合國際足協標準，而生產商亦提供保證物料與皮膚接觸時不含有毒或致癌物質。
香港專業教育學院（葵涌）應用科學系系主任張桂宗表示，車胎只要經過摩擦，就會產生多環芳香烴（PAHs）等致癌物，所以用車胎膠粒製成的人造草皮也同樣有相關致癌物質，長期透過鼻腔吸入可患肺癌，不幸服用更可誘發肝癌或胃癌等病風險。

踢波記得幫jer jer做番d安全措施

愛國要生癌